最年輕被捕者 13歲女買書 警屈非法集結 母：無差別拉人 天大笑話

最年輕被捕者
13歲女買書 警屈非法集結
母：無差別拉人 天大笑話

張同學（左）及陳同學憶述8.5當日在警署外被噴椒拘捕，慨嘆「唔知自己做錯乜」。張家豪攝

反送中示威浪潮踏入第三個月，香港人經歷了主權移交中共以來最黑暗的歲月。這段日子，孩子回學校買書會被捕、退休警務人員飯後散步會被捕、設計身份辨識程式也會被捕。被捕後會怎樣？穿裙少女會被抬起羞辱、有手機的會被強行撐開雙眼解鎖、要求喝水的會被供應鹹水。本報連日接觸過不同情況下被捕被控被虐待的小市民，誠如特首林鄭月娥所言：我們看到暴力不斷升級，有人已押上七百多萬人的穩定生活和香港的未來作賭注。

相關新聞：研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

【本報訊】8.5全港三罷，兩名分別13及14歲升讀中三的女孩回校買新學年書籍途中，天水圍警署外突然有防暴警向人群噴射胡椒噴霧，兩名女孩在毫無裝備下臉、手和腳中椒，更被警員以涉嫌非法集結罪名拘捕，扣留10小時始獲保釋。涉事13歲女生是反送中示威潮最年輕被捕者，她慨嘆「經過呢件事完全對警察失去晒信心」。母親亦怒斥：「好離譜，一心走去買書，嗰條路必經嘅，無啦啦就俾人捉咗，天大嘅笑話，無差別地照拉！」從無參與遊行示威的她又稱日後會參與合法集會，抗議警方濫權濫捕。

兩名母親當日三度到天水圍警署尋找被捕女兒下落。

赴警署查問 獲覆「冇呢個人」

涉事女生為13歲張同學及14歲陳同學（化名），兩人為同班同學，下學年升讀中三，8月5日上午10時至下午4時為學校買書時間，她們按通知於下午1時至1時半期間返回就讀的鄧兆棠中學買書。學校位於天盛苑，與天水圍警署相距約400米路程，由天耀輕鐵站步行回校必經警署。兩人相約在天耀輕鐵站一起回校，當時約下午1時半，有人在輕鐵站通往警署的過路處派口罩，她們眼見在場有不少記者，因不想被拍下容貌所以戴上口罩，當時行人路站滿人，她們惟有沿馬路前行，陳同學稱：「突然之間前面有人話有防暴警察，全部人跑晒去後面，我哋嗰陣完全唔知可以點，淨係驚，就跟住啲人跑，但後尾有人話後面都有防暴警察，又叫啲人跑返去前面，然後兩面圍攻。」

她們形容防暴警噴胡椒噴霧前無警告，陳同學說到被捕一刻不禁哽咽 ：「真係好驚，俾佢拉嘅時候唔知自己做錯啲乜，但無啦啦咁樣就拉咗我哋，然後話我哋涉嫌非法集結，噴我哋胡椒噴霧。」張同學亦大表無助：「我哋着短衫短褲，唔係黑色，手腳都中咗好多胡椒噴霧，好似灼傷咁痛。」她們指是一同被捕的巿民安慰她們「唔好驚、唔好喊」，並用生理鹽水協助清理身上的胡椒噴霧。

張同學驚慌失措下以WhatsApp通知母親，張太指當日得知警署有示威時女兒已出門，她致電女兒打算一同前往學校，當時女兒仍說安全，想不到下午1時47分收到女兒哭說被捕的錄音。被扣留期間，張同學指一名女警態度惡劣嘲諷陳同學：「『喊完嗱？唔喊嗱？』我覺得佢真係好唔尊重，我哋的確係好委屈。」

張太下午2時許趕到警署查問女兒情況，警方先後兩次稱「冇捉到呢個人」。張太遂向校方求助，校長攜同學生回校買書的證明文件與張太往警署，當時門口有防暴警阻撓，「佢哋放咗催淚彈，好攻眼、涸喉、刺鼻，我哋返去學校暫避，嗰時情況唔係好亂，唔知點解要放催淚彈驅趕人群，人群都冇衝擊差館！」

張太下午5時前終接到女兒從警署來電，至深夜12時許才獲保釋，本月下旬返署報到。張同學說：「我細細個一直覺得警察係正義嘅，做乜都係為巿民着想，但經過呢件事之後，完全對香港警察失去晒信心。巿民做嘅嘢係冇錯，𠵱家變咗巿民幫手去維持香港嘅治安，唔係警察！」

相關新聞：被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我

擬參與集會抗議濫捕

從無參與遊行示威的張太表示，日後會參與合法集會抗議警方濫權濫捕。

張太氣憤難平，指「點解會搞到人民咁擔驚受怕，點解會見到差人要跑呢？𠵱家無論日頭定夜晚，總之見到警察，巿民就有危險，可能係無端端落街買餸、食嘢、行過，隨時突然被扑頭、噴椒、拉返差館！」

跟進事件的立法會議員鄺俊宇表示：「兩位同學被捕，唔少街坊都表示非常擔心，盼兩位同學堅強面對，我們深信公義最終能得到彰顯。」他感謝兩名女生及其家人的信任，並會繼續盡力保護及協助她們

■記者張家豪

下一則
下一則
研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖

研辨警程式被控教唆謀殺 IT男斥白色恐怖
被走光天水圍少女：警羞辱我 仲二度傷害我
睹防暴警毆女生 挺身受訪
被控暴動少年：警畀鹹水我飲
無悔抗爭：越鎮壓越反彈
港英督察散步被拘 嘆警墮骯髒政治
涉噴黑交通燈 女子斷肋骨留院
藏煙霧彈案 法庭改准被告保釋
議辦被毀 何君堯告譚凱邦煽惑
傳旗兵到港「見黑衫就打」
警回應8.5打鬥：唔好聚焦北角
劉業成履新 警未提與鄧炳強分工
連禁四區遊行打壓示威
天主教徒「潔淨」禮賓府
人海接機 遊客打卡反送中
旅客撐示威者絕非暴動
市民斥機管局過敏
舉美國旗象徵追求民主自由
京禁國泰抗爭員工飛內地
張仁良拒學生邀請視察遊行
反送中廣告展覽「感覺震撼」
「祈福除惡」燒衣 警至少拘6人
林鄭譏示威者無經濟貢獻
經濟問題優先 記者轟離譜
公務員促獨立調查 特首懶理
藍絲派國旗 號召見警豎拇指
駐港解放軍：與分裂勢力鬥爭
那夜坐上元朗廝殺列車 「倖存者」活在恐懼中
睹乘客被「爆缸」 新移民婦嘆港變大陸
與友組隊圖救人 地膽因恐襲Connect
外交官遭起底 美轟華惡棍
經濟學人：京倘出兵 中港攬炒
向港駐台辦寄「血衣」 台生受查
內地人買機頂盒看香港新聞
96%記者吸毒氣有後遺症
警拒承諾不用過期催淚彈
國際組織：港用水炮車可釀大災難

推行動post呀
推畀區外人睇到點樣走呀

【置頂+廣傳】８.１０ 大 埔 逃 生 路 線 圖 （附 廣 場 名）

其實而家差佬想塑造一個你哋無故被拉你哋咁慘都係示威者累

實情係警察濫權濫暴又濫捕

如果係我拆撚左間警局好耐
搞我屋企人

屌你老母

五毛 快啲block

你涉嫌強姦呀婆
有咩自己同法官講

3毛LIST

95511815 (democrazy大陸三毛狗)
92489255
98787225
63028381 (敏姐,聲稱自己南邊圍人,聲稱中立實質ON9藍屍)
65561709 (野蠻天尊,日日聲言棍打黃狗仔)
95477660 (南邊圍人)
92807630 (ON9廢老,日日聲言棍打黃狗仔)
67195852 (人型豬)
96676465 (大6仔)
63365408

係要出事先識反抗

勇敢面對

推

Show Blocked User - 生命是沒有意義的
中囯人去死返去中囯
中囯法官最公平

天水圍 事件 派人 上民間 記者會

你同我當然知啦
但好多盲毛歸咎示威者搞事累佢比人拉埋

721